<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<DecisionTemplate municipality="Gmina Konopnica" version="1.0">
  <Header>
    <ReferenceNumber>Znak: {{case_number}}</ReferenceNumber>
    <PlaceDate>{{wniosek_gmina}}, dnia {{wniosek_data}}</PlaceDate>
    <Title>Decyzja o warunkach zabudowy (projekt)</Title>
  </Header>

  <LegalBase>
    Na podstawie art. 61 ust. 1–6 ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym 
    (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 1130 ze zm.), Rozporządzenia Ministra Rozwoju i Technologii z dnia 15 lipca 2024 r. 
    w sprawie ustalenia wymagań dotyczących nowej zabudowy i zagospodarowania terenu w przypadku braku miejscowego 
    planu zagospodarowania przestrzennego (Dz.U. z 2024 r. poz. 1116) oraz art. 61 § 1–3 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r. 
    Kodeks postępowania administracyjnego (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 572), po rozpatrzeniu wniosku złożonego 
    dnia {{data_wniosku}} oraz uzupełnionego dnia {{data_uzupełnienia}}, 
  </LegalBase>

  <Applicants>
    Wnioskodawcy: {{wniosek_wnioskodawca_dopelniacz}}, {{wniosek_wnioskodawca_adres}}
  </Applicants>

  <Investment>
    Dotyczącego: {{wniosek_rodzaj_inwestycji}} {{wniosek_opis_inwestycji}}
  </Investment>

  <Location>
    Na terenie części działki o nr ewid. {{wniosek_dzialki}}, obręb {{wniosek_obreb}}, Gmina {{wniosek_gmina}}.
  </Location>

  <DecisionTitle>
    USTALAM WARUNKI ZABUDOWY
  </DecisionTitle>

  <DecisionIntro>
    Dla wnioskodawców: {{wniosek_wnioskodawca_dopelniacz}}, {{wniosek_wnioskodawca_adres_ulica}} {{wniosek_wnioskodawca_adres_nr}}, 
    {{wniosek_wnioskodawca_adres_kod}} {{wniosek_wnioskodawca_adres_miejscowosc}}, dotyczących {{wniosek_rodzaj_inwestycji}} 
    {{wniosek_opis_inwestycji}}, na terenie części działki o nr ewid. {{wniosek_dzialki}}, obręb {{wniosek_obreb}}, Gmina {{wniosek_gmina}}.
  </DecisionIntro>

  <Conditions>
    <Point index="1" title="Rodzaj zabudowy">
      {{wniosek_rodzaj_zabudowy}}
    </Point>

    <Point index="2" title="Funkcja zabudowy i zagospodarowania terenu">
      <Subpoint index="a" title="sposób użytkowania obiektów budowlanych">
        zgodnie z przeznaczeniem
      </Subpoint>
      <Subpoint index="b" title="sposób zagospodarowania terenu">
        {{wniosek_opis_inwestycji}}, bezodpływowy zbiornik na nieczystości ciekłe lub przydomowa oczyszczalnia ścieków, 
        wykonanie przyłączy do sieci infrastruktury technicznej, zjazd, dojazdy, dojścia, porządkowanie terenu, 
        miejsce gromadzenia odpadów
      </Subpoint>
    </Point>

    <Point index="3" title="Ustalenia - warunki i szczegółowe zasady zagospodarowania terenu oraz jego zabudowy wynikające z przepisów odrębnych">
      <Subpoint index="2.1" title="Warunki kształtowania zabudowy oraz ochrony i kształtowania ładu przestrzennego">
        <Item index="a">
          <Label>Linia zabudowy:</Label>
          <Text>{{wniosek_linia_zabudowy}}</Text>
        </Item>
        <Item index="b">
          <Label>Wskaźnik powierzchni zabudowy:</Label>
          <Text>{{wniosek_powierzchnia_zabudowy}}</Text>
        </Item>
        <Item index="c">
          <Label>Maksymalna intensywność zabudowy:</Label>
          <Text>{{wniosek_intensywnosc_zabudowy}}</Text>
        </Item>
        <Item index="d">
          <Label>Nadziemna intensywność zabudowy:</Label>
          <Text>{{wniosek_intensywnosc_zabudowy}}</Text>
        </Item>
        <Item index="e">
          <Label>Udział powierzchni biologicznie czynnej:</Label>
          <Text>minimum {{wniosek_powierzchnia_biologicznie_czynna}}</Text>
        </Item>
        <Item index="f">
          <Label>Szerokość elewacji frontowej:</Label>
          <Text>{{wniosek_szerokosc_elewacji_frontowej}}</Text>
        </Item>
        <Item index="g">
          <Label>Wysokość zabudowy:</Label>
          <Text>{{wniosek_wysokosc_zabudowy}}</Text>
        </Item>
        <Item index="h">
          <Label>Ilość kondygnacji nadziemnych:</Label>
          <Text>{{wniosek_liczba_kondygnacji}}</Text>
        </Item>
        <Item index="i">
          <Label>Ilość kondygnacji podziemnych:</Label>
          <Text>max. 1 kondygnacja</Text>
        </Item>
        <Item index="j">
          <Label>Dopuszcza się sytuowanie garażu w bryle budynku:</Label>
          <Text>tak</Text>
        </Item>
        <Item index="k">
          <Label>Geometria dachu:</Label>
          <Text>{{wniosek_kat_nachylenia_dachu}}</Text>
        </Item>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="2.2" title="Warunki ochrony środowiska, zdrowia i życia ludzi, przyrody i krajobrazu, gruntów rolnych i leśnych">
        <Text>Zgodnie z przepisami odrębnymi oraz analizą urbanistyczną.</Text>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="2.3" title="Warunki i wymagania ochrony dziedzictwa kulturowego, zabytków oraz dóbr kultury współczesnej">
        <Text>Planowana inwestycja zlokalizowana jest poza terenami wymagającymi szczególnej ochrony konserwatorskiej.</Text>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="2.4" title="Warunki obsługi w zakresie infrastruktury technicznej i komunikacji">
        <Item index="a">
          <Label>Wodociąg:</Label>
          <Text>{{wniosek_woda}}</Text>
        </Item>
        <Item index="b">
          <Label>Energia elektryczna:</Label>
          <Text>{{wniosek_energia_elektr}}</Text>
        </Item>
        <Item index="c">
          <Label>Ogrzewanie:</Label>
          <Text>{{wniosek_ogrzewanie}}</Text>
        </Item>
        <Item index="d">
          <Label>Gaz:</Label>
          <Text>{{wniosek_gaz}}</Text>
        </Item>
        <Item index="e">
          <Label>Odwodnienie:</Label>
          <Text>{{wniosek_odwodnienie}}</Text>
        </Item>
        <Item index="f">
          <Label>Ścieki:</Label>
          <Text>{{wniosek_scieki}}</Text>
        </Item>
        <Item index="g">
          <Label>Odpady:</Label>
          <Text>{{wniosek_odpady}}</Text>
        </Item>
        <Item index="h">
          <Label>Dostęp do drogi publicznej:</Label>
          <Text>{{wniosek_dostep_droga_publiczna}}</Text>
        </Item>
        <Item index="i">
          <Label>Miejsca parkingowe:</Label>
          <Text>{{wniosek_miejsca_parkingowe}}</Text>
        </Item>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="2.5" title="Wymagania, dotyczące ochrony interesów osób trzecich">
        <Text>Planowana inwestycja w trakcie realizacji i użytkowania nie może ograniczać korzystania z terenów sąsiednich 
        zgodnie z ich przeznaczeniem. Wymaga się ochrony przed pozbawieniem dostępu do drogi publicznej, możliwości korzystania 
        z urządzeń wodnych, kanalizacyjnych, energetycznych, grzewczych i łącznościowych, dostępu do światła dziennego w pomieszczeniach 
        przeznaczonych na pobyt ludzi, uciążliwościami powodowanymi przez hałas, drgania, zakłócenia elektryczne, promieniowanie, 
        pyły itp. - ograniczenie wszystkich uciążliwości do granic działki. Zanieczyszczeniem powietrza, wody i gleby. 
        Niszczeniem istniejącej zieleni i drzewostanów.</Text>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="2.6" title="Wymagania dotyczące ochrony terenów lub obiektów podlegających ochronie na podstawie przepisów odrębnych">
        <Text>Planowana inwestycja nie jest zlokalizowana w obszarach, o których mowa w art. 169 ust. 2 pkt 2 ustawy 
        z dnia 20 lipca 2017 r. Prawo wodne (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 1087). Nie ustala się.</Text>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="3" title="Postanowienie dodatkowe">
        <Text>Niniejsza decyzja nie ustala w sposób ostateczny ostatecznego usytuowania obiektów budowlanych oraz innych 
        rozwiązań projektowych zagospodarowania działki. Szczegóły zostaną ustalone w trakcie realizacji projektu budowlanego, 
        zgodnie z ustawą z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz.U. z 2025 r. poz. 418) oraz przepisami techniczno-budowlanymi, 
        w tym Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać budynki i ich usytuowanie.</Text>
      </Subpoint>
      <Subpoint index="4" title="Granice obszaru objętego decyzją">
        <Text>Granice obszaru objętego decyzją wyznaczają linie A-B-C-D na załączniku graficznym do decyzji.</Text>
      </Subpoint>
    </Point>
  </Conditions>

  <Justification>
    <Title>UZASADNIENIE</Title>
    <Text>
      Wnioskodawcy {{wniosek_wnioskodawca_dopelniacz}} złożyli dnia {{data_wniosku}} (uzupełniony dnia {{data_uzupełnienia}}) 
      wniosek o wydanie decyzji o warunkach zabudowy dotyczącej planowanej inwestycji polegającej na 
      {{wniosek_rodzaj_inwestycji}} {{wniosek_opis_inwestycji}}, na terenie części działki o nr ewid. {{wniosek_dzialki}}, 
      położonej w Gminie {{wniosek_gmina}}.
    </Text>
    <Text>
      W toku postępowania administracyjnego wszczęto postępowanie w sprawie oznaczonej {{case_number}}, 
      zgodnie z art. 61 § 4 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r. – Kodeks postępowania administracyjnego (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 572).
    </Text>
    <Text>
      W związku z brakiem miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego dla obszaru objętego wnioskiem, 
      warunki zabudowy działki ustalono na podstawie ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu 
      przestrzennym (t.j. Dz.U. z 2024 r. poz. 1130 ze zm.) oraz zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Rozwoju i Technologii 
      z dnia 15 lipca 2024 r. w sprawie ustalenia wymagań dotyczących nowej zabudowy i zagospodarowania terenu w przypadku 
      braku miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego (Dz.U. z 2024 r. poz. 1116).
    </Text>
    <Text>
      Planowana inwestycja spełnia łącznie warunki umożliwiające wydanie decyzji o warunkach zabudowy, określone w art. 61 ust. 1 
      ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym.
    </Text>
    <Text>
      Mając na uwadze powyższe, orzeczono jak w sentencji.
    </Text>
  </Justification>

  <Instruction>
    <Title>POUCZENIE</Title>
    <Text>
      Stronom przysługuje prawo wniesienia odwołania od niniejszej decyzji do Samorządowego Kolegium Odwoławczego w Lublinie, 
      za pośrednictwem Wójta Gminy Konopnica, w terminie 14 dni od dnia doręczenia decyzji.
    </Text>
    <Text>
      Strony mogą zrzec się prawa do odwołania. W przypadku doręczenia przez wszystkie strony oświadczenia o zrzeczeniu się prawa 
      do odwołania na rzecz Wójta Gminy Konopnica, decyzja staje się ostateczna i prawomocna.
    </Text>
    <Text>
      W razie gdy właściwy organ nie wyda decyzji o warunkach zabudowy w ciągu 90 dni od dnia złożenia wniosku, organ wyższego 
      stopnia nałoży karę pieniężną w wysokości 500 zł za każdy tydzień zwłoki, w drodze uchwały (od której przysługuje odwołanie). 
      Dochody z kar pieniężnych zasilają budżet państwa.
    </Text>
  </Instruction>

  <AdditionalInfo>
    <Title>DODATKOWE INFORMACJE:</Title>
    <Item index="1">
      <Text>Decyzja o warunkach zabudowy nie uprawnia do podejmowania jakichkolwiek działań, związanych z rozpoczęciem robót budowlanych.</Text>
    </Item>
    <Item index="2">
      <Text>Niniejsza decyzja nie rodzi praw do terenu oraz nie narusza prawa własności i uprawnień osób trzecich (art.63 ust.2 ustawy z dnia 27 marca 2003r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym).</Text>
    </Item>
    <Item index="3">
      <Text>Zgodnie z przepisami art.63 ust.4 w/w ustawy wnioskodawcy, który nie uzyskał prawa do terenu, nie przysługuje roszczenie o zwrot nakładów, poniesionych w związku z otrzymaną decyzją, ustalającą warunki zabudowy.</Text>
    </Item>
    <Item index="4">
      <Text>Decyzja może być przeniesiona na rzecz innej osoby, jeżeli przyjmuje ona wszystkie warunki zawarte w tej decyzji.</Text>
    </Item>
    <Item index="5">
      <Text>Decyzja może ulec wygaśnięciu, jeżeli: a) inny wnioskodawca uzyskał pozwolenie na budowę, b) dla tego terenu uchwalony zostanie miejscowy plan zagospodarowania przestrzennego, którego ustalenia będą inne niż w wydanej decyzji (przepisu tego nie stosuje się, jeżeli została wydana ostateczna decyzja o pozwoleniu na budowę).</Text>
    </Item>
    <Item index="6">
      <Text>Projekt budowlany winien być opracowany zgodnie z rozporządzeniem Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać budynki i ich usytuowanie (t.j. Dz.U.2022 r. poz. 1225 ze zm.) oraz zgodnie z art. 5 ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz.U. 2025 r. poz. 418).</Text>
    </Item>
  </AdditionalInfo>

  <Agreement>
    <Title>Przedmiotowa inwestycja podlega uzgodnieniu:</Title>
    <Item index="a">
      <Text>zgodnie z art. 53, ust. 4 pkt 2a z właściwym organem Państwowej Inspekcji Sanitarnej - pod względem wymagań higienicznych i zdrowotnych,</Text>
    </Item>
    <Item index="b">
      <Text>zgodnie z art. 53, ust. 4 pkt 5 z marszałkiem województwa w odniesieniu do udokumentowanych wód podziemnych,</Text>
    </Item>
    <Item index="c">
      <Text>zgodnie z art. 53, ust.4 pkt 6 z organem właściwym w sprawach ochrony gruntów rolnych.</Text>
    </Item>
    <Note>(uwaga przygotowującego projekt decyzji: ważna odmowa uzgodnienia projektu decyzji przez którykolwiek organ skutkuje odmową wydania decyzji o warunkach zabudowy)</Note>
    <Text>
      W odniesieniu pozostałych organów, o których mowa w art. 53, ust.4 ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym 
      konieczność uzgodnienia nie zachodziła.
    </Text>
  </Agreement>

  <Annexes>
    <Title>Integralną część niniejszej decyzji stanowi:</Title>
    <Item index="1">
      <Text>załącznik Nr 1 - załącznik graficzny do decyzji sporządzony na mapie w skali 1:1000,</Text>
    </Item>
    <Item index="2">
      <Text>załącznik Nr 2 - wyniki analizy funkcji oraz cech zabudowy i zagospodarowania terenu - część tekstowa i graficzna.</Text>
    </Item>
  </Annexes>

  <Recipients>
    <Title>Otrzymują:</Title>
    <Item index="1">
      <Text>Strony postępowania wg odrębnego wykazu</Text>
    </Item>
    <Item index="2">
      <Text>a/a</Text>
    </Item>
  </Recipients>

  <Footer>
    <SignLine>......................................................</SignLine>
    <SignHint>(podpis z podaniem imienia i nazwiska oraz stanowiska służbowego osoby pełniącej funkcję organu lub osoby upoważnionej)</SignHint>
  </Footer>
</DecisionTemplate>

